# Тестовое задание для ТОО Devir на позицию программист-разработчик (https://hh.kz/vacancy/41155587)

## Требования:
• приложение должно содержать 2 страницы и компонент навигации (меню);

• Первая страница ознакомительная (просто информационная страница, можно показать навыки в верстке);

• Вторая страница должна позволять ввести, редактировать и удалять текстовые данные, сохранить и удалять их в БД, и отобразить список всех сохраненных текстовых значений (текст бокс, вводим текст, нажимаем на кнопку, значение сохранилось в базе, и список всех значений в базе)

• платформа должна быть NodeJS

• база данных должна быть использована MongoDB

• не обязательно, но желательно использование UI Framework-ов (Angular, React ...)

## Реализация

Приложение состоит из нескольких частей

• Серверная часть - построена на NodeJs, Express, Mongoose

• Клиентская часть - приложение на React с использованием библиотеки Materialize-CSS

• База данных - MongoDB

• Администраторская веб-консоль для базы данных - Mongo-Express

## Описание работы приложения

Все модули приложения используют технологию контейнеризации на базе Docker

Запуск всех модулей производится командой - "docker-compose up -d"

При внесении изменений в исходный код необходимо перезапустить приложение - "docker-compose up -d --build"

Просмотр запущенных процессов возможен с помощью команды - "docker-compose ps"

При старте серверная часть инициализирует содержимое БД путем получения фиктивных данных по пользователям с бесплатного ресурса - https://jsonplaceholder.typicode.com/

В клиентской части реализованы страницы Home, About, Users, NotFound с маршрутизацией между ними.

В разделе Users реализованы возможности - чтения, создания, редактирования и удаления информации о пользователях.

Для запросов с клиентской части на серверную используется проксирование, в случае запуска клиентского и серверного приложения на разных хостах необходимо убрать проксирование и указать полные пути на клиенте.

Порты запуска приложений по умолчанию (docker-compose.yml):

БД - 27017

Веб-консоль СУБД - 8081

Сервер - 5000

Клиент - 3000

#### Внимание - ресурс https://jsonplaceholder.typicode.com/ может быть недоступен
#### В Dockerfile клиентской части добавлен Nginx для проксирования запросов наружу, внесены соответсвующие изменения в код